鷹頭獅 = 獅鳥 = 勇武神獸

林夕係預言家!

點解鷹頭獅(獅鳥)係全黑?
點解公安武警要穿上裝甲扮警察?
過去盜亦有盜，現在專打大肚婆細路。
土匪係咪講緊鄉黑?
荃灣的兄弟被斬血脈噴泉。
獅鳥要冷面，要鐵石心腸
要穿上裝甲
要維護公正為人護法

未來警察

曲：羅大佑 詞：林夕 唱：太極樂隊

警匪每天比武 當槍戰也枯燥

公安武警穿上裝甲當戰袍

過去盜亦有道 到了明日制度

放棄人道要用機器捉拿強盜

黑手永斬不斷 不必電腦推算

土匪劫匪暴徒罪人兇手捉不完

冷血強盜作亂 當血脈是噴泉

要靠同樣冷面警察不會手軟

有賊便有警察在穿插 未來全是鐵石做那心腸

要維護公正只好要用盔甲 未來警察今天要出發

有賊便有警察在穿插 未來全是鐵石做那心腸

要維護公正只好要用盔甲 未來警察今天要出發

未來警察為人民護法